雙普選有咩好傾？咪一人一票，冇篩選。

比個時間表黎咪得，冇野好傾

佔中幾個月搞掂，雙普選就搞22年
係冇野好傾，佢明係拖你

點提名，政府比方案睇下我地接唔接受囉
唔撚駛我地教埋佢呀？

有人話係基本法本身定咗要有提名委員會
所以無可能有直接提名嘅普選
但亦有人捉過字蚤
可以當全香港人都係提名委員會會員
因為基本法無限定委員會嘅組成形式
其實點拗都得
講到尾
係支共肯唔肯讓步

只要支共仲有「確認特首資格」呢招最後殺着
就算有全民普選都無用
因為支共可以廢你個特首
要你再重選
去到最尾
香港人都會發現要有真真正正嘅普選
只係得港獨呢條路
真相由始至終都係咁

其實唔一定
之前有個日本講過 事實上無論任何暴力或非暴力抗爭都唔會有普選
但宜家個情況唔同左 美帝入左黎想插手
假設用確認特首資格黎"DQ" 修訂後人權法有權利即時取消關係法
DQ議員對香港民主黎講已經災難
DQ特首你覺得美帝會有幾大反應?

咁要睇下美國佬肯去到幾盡
個人嚟講唔想抱太大期望

個flow係抗共的話 香港同台灣li兩張牌唔會放過
假設美帝都唔期望的話 香港li種咁特殊狀態 你幾乎唔使指意有民主
對內和理非佢唔會理你先(但對外要靠和理非打輸出)
勇武無得升級武力 假設升到當初67暴動級別 佢會名正言順派老解入黎而不違反國際法
到時會好災難性